# NewHorseTamed - карманные лошади #

**Больше не поддерживается. Обновлений не будет.**

**Под версию сервера**: 1.8 и старше

## Описание ##

Создает "карманных" лошадей, которых можно носить с собой. Механика проста: игрок покупает специальное яблоко, затем с некоторой долей вероятности "приручает" лошадь, из которой дропается седло с характеристиками лошади, заданными в конфиге. Когда игрок делает ПКМ этим седлом, он появляется верхом на лошади и получает чудо-седло обратно, когда слезает с нее.

## Как настроить ##

Настройте в конфиге название моба-продавца яблок и название яблока. Затем создайте бирку с названием продавца на наковальне, при этом используя те же цветовые коды (названия должны быть полностью идентичны). Кликните ей по нужному жителю, и он переименуется (его меню не будет открываться, это предусмотрено).

Остальные пункты вполне понятны без пояснений.

Учтите, если потом вы измените настройки, старые седла не будут работать. Настройте все сразу с первого раза.

## Как это работает ##

Игрок кликает заданным предметом по продавцу, из него выпадает яблоко. Этим яблоком он кликает по любой лошади (если на ней никто не сидит), пытаясь ее приручить. Если приручение удалось, лошадь исчезает и на ее месте выпадает седло. Пак седла выбирается случайным образом из заданных в конфиге. Затем игрок кликает по любому блоку и тут же появляется верхом на лошади, при этом седло исчезает из его инвентаря. Когда он слезает с лошади, седло выдается ему обратно в инвентарь (или дропается рядом с ним, если он забит), как и все то, что лежало в сундуке лошади (если у нее есть сундук и в нем лежали вещи).

Было предусмотрено, что игрок может выйти из игры или выключится сервер. При нормальной деактивации плагина игрокам выдаются их седла, но все же они могут остаться верхом на лошади и без седла, если произойдет очень неудачный краш (к примеру, когда процесс java убивается через killall).

Так же помните, что с помощью таких лошадей игроки смогут нарушить баланс, например, проходя не честным образом паркур.

**Разрешения (по умолчанию - op):**

*     newhorsetamed.use - право использовать лошадь
*     newhorsetamed.buy - право покупать яблоко у торговца
*     newhorsetamed.donator - выдавать седло сразу
*     newhorsetamed.set - право устанавливать торговцев и воровать броню / седло с лошади
*     newhorsetamed.reload - право перезагружать конфиг
*     newhorsetamed.get - право получать седла командой
*     newhorsetamed.apple - право выдавать яблоко
*     newhorsetamed.help - право читать справку
*     newhorsetamed.notify - право видеть оповещение о приручении лошади


**Команды:**

*     /nht-reload - перезагрузить конфиг
*     /nht-packs - посмотреть список паков
*     /nht-get пак - получить пак (седло)
*     /nht-apple [игрок] [количество] - выдать яблоко
*     /nht-help - справка

*Писался давно, поэтому местами может быть говнокод из-за новичковости.*